悉尼住宅樓大隻字「翰林苑」無英文名 洋街坊勁嬲︰排擠我哋

入鄉應該隨俗，不過大量中國人移居澳洲後卻自成一國搞「侵佔」，悉尼一幢新建成的住宅大樓竟只有中文名稱「翰林苑」而不設相應的英文名稱，打正旗號為中國客人而設，令區內其他居民大感憤怒。

位於悉尼北部埃平區(Epping)一幢價值3500萬澳元(2億港元)的全新住宅大樓命名為「翰林苑」，更在大樓外豎起一塊醒目的石匾以中文寫出屋苑名字，卻看不到有相應的英文名稱，引起本地人極大不滿。

「翰林苑」的發展商Arise Constructions不諱言屋苑主要想吸引中國買家，除了有個古色古香的名字，屋苑一角地面有巨形陰陽圖案，還建有傳統中式魚池。發展商又坦言，埃平區有不少優質學校，「翰林苑」就是以此作賣點吸引中國買家。

街坊奇弗斯(Kate Chivers)大為不滿，她說︰「每次在街上抬頭一看就見到這塊招搖的中文標誌，我會以為它寫著『滾開吧澳洲鬼』。」她覺得這塊中文石匾令英語居民感到受排擠，「我也為兒子找過很多這類住宅，然後他們告訴你，這兒主要是給中國人的。這讓我們感到被排擠。」

當地議員沃恩(Lorraine Wearne)直指這塊屋苑石匾「冒犯」，她表示︰「你利用我們的學校推銷這些寓所單位，買家卻不會說我們的語言，這令我十分困擾，明顯地也困擾著埃平區居民。」

沃恩接受傳媒訪問時稱︰「居民們覺得在自己的地方受到排擠。我們包容了這些中國新移民，我相信這些新移民也必須接納我們。」她要求發展商添加屋苑的英文名稱。

地區市議會則認為「翰林苑」這塊石匾違反規定，當初批准設立中文石匾時講明不能從街上看到，但很明顯現在卻放在十分顯眼的位置。

柒味濃

如果係英國我就覺得抵屌

澳洲就算吧啦,你班鬼本身都係搶返黎,仲要成班監躉後裔

耍太極個花園咁細
點夠位跳大媽廣場舞

傷害澳洲人民感情

佢地報學校咪係要寫英文地址
份報名表寫中文交啦

美國？
土地誰屬呢樣野真係好爭議

咁講丫﹐班白人喺美國澳洲係真係打土著打啲地番嚟｡用武力打番嚟嘅當然有話事權做咩都得，你俾幾個錢就想佔領人地當然會俾人屌番轉頭

五十步笑一百步 咁佢地咪仲衰撚過大陸蝗

對腳

屌出聲

我都諗一諗，咁住佢大廈啲人點寫英文地址

咁識食

過多幾年中國人就會話澳洲是屬於中國的

戇鳩咁點樣寄信

搶有咩問題 ?? 勝者為王呀柒頭

就算係澳洲土著做主,你班連登仔咪又話係垃圾種族,人類癌細胞,應該同蝗蝻蛔蟔一齊滅絕

一睇隻字體再加左至右寫就知係蝗設計

浸柒味隔住個moon都聞到

Sydney 根本屬於中國，English never needed to speak

依家先識驚？
垃圾國家，香港就話俾美國賣
澳洲自投羅網正on9

澳洲班白鬼其實唔係好得去邊

所以香港要聽中國話

尋日搭m54經過以為係自己睇唔到英文 原來真係無

自成一苑
你包容佢地 佢地就得寸進尺
某程度上澳洲都係抵撚死

懶傳統，但係又要左寫去右唔係右寫去左，苑字古義仲要係指動物畜生居住之所，所以話支那賤畜扺俾人排，支持全球各國誅殺黃種人

咁寄信寫中文 ?

澳洲佬搶地搶得咁開心，他朝君體也相同

其實鬼佬當商標

擺個陰陽喺花園，真係有中國人敢住？！

個堆地產廣告咪又係
有個阿叔話明八日一定租得出

啲中陸大媽日日跟住個陰陽跳廣場舞都咪話唔爽

中國

其實最睇唔起大陸蝗就係一方面扮弱者要人就自己一方面又各方面侵蝕人地｡同理﹐最鄙視班中東蛔都係同一件事﹐要人去包容自己啲對人地唔包容同鼓催非我族類嘅"習俗傳統" 係同樣地下等

強國蝗明刀明槍打個澳洲返嚟你將啲街命名做建國一路當然無話可說｡但利用人地white guilt同大愛去侵蝕人地絕對可恥

唔會租唔出啦 附近Epping West public仲有James Ruse 一見到全NSW最top仲唔9衝咩 全部變咗Asian School
Btw Mascot車部Subway隔離好似都有apartment淨係用中文命名

車站

Epping投資左 發撚到仆街

香港d日式餐廳成日播我聽唔明既日文歌
可唔可以話佢歧視我

原居民係袋鼠

人類根本唔係原居民，都係搶番來

袋鼠全面進場

每次在街上抬頭一看就見到這塊招搖的中文標誌，我會以為它寫著『滾開吧澳洲鬼』，咁都有得屌

應該有英文地址既，佢只係講緊層樓剩係show 中文名，唔show 英文名姐，唔等於無,到時睇政府點樣寄信過去咪知

香港都有，英文叫「UNIVERSITY COURT」(界限街果邊)
澳洲果邊樓盤，加番相應英文名

Fucking Ching Chong Chi-na pigs, go back to your fucking country

翰林黨 翰林翰林黨

其實發展商知唔知翰林苑點解
個太極地板真係不知所謂

個地址係咪應該都要政府承認先 ok？